@monography{Eduardo2013,
    address       = {Araranguá},
    author        = {Eduardo Germano da Silva},
    pages         = {65},
    school        = {Universidade Federal de Santa Catarina},
    title         = {Desenvolvimento de um Sistema para Adaptação de Contexto em Automação Residencial},
    year          = {2013}
}

@online{Johnson2009,
    author        = {Glenn Johnson},
    year          = {2009},
    title         = {Determinism in Industrial Ethernet},
    date          = {2009-08-18},
    url           = {http://www.processonline.com.au/articles/34720-Determinism-in-industrial-ethernet-br-A-technology-overview-Part-2},
    urlaccessdate = {16 jan. 2015}
}

@book{bishop2007mechatronic,
    title         = {Mechatronic System Control, Logic, and Data Acquisition},
    author        = {Robert H. Bishop},
    isbn          = {9781420009026},
    lccn          = {2007025442},
    series        = {The Mechatronics Handbook, Second Edition},
    year          = {2007},
    publisher     = {CRC Press},
    address       = {Boca Raton, FL}
}

@online{Russell2002,
    author        = {Russell King and Will Deacon},
    date          = {2012-07-07},
    url           = {https://git.kernel.org/cgit/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/tree/Documentation/arm64/booting.txt},
    urlaccessdate = {31 jan. 2015},
    year          = {2012}
}

@online{Jones2007,
    author        = {Tim Jones},
    title         = {Anatomia do Kernel Linux},
    date          = {2007-06-06},
    url           = {http://www.ibm.com/developerworks/br/library/l-linux-kernel/},
    urlaccessdate = {31 jan. 2015},
    year          = {2007}
}

@online{Lua2014,
    author        = {Lua},
    title         = {A Linguagem de Programação},
    date          = {2014-11-27},
    url           = {http://www.lua.org/portugues.html},
    urlaccessdate = {28 dez. 2014},
    year          = {2014}
}

@online{Birkett2014,
    author        = {Ron Birkett},
    title         = {Enhancing Real-time Capabilities with the PRU},
    date          = {2014-10},
    url           = {http://events.linuxfoundation.org/sites/events/files/slides/Enhancing%20RT%20Capabilities%20with%20the%20PRU%20final.pdf},
    urlaccessdate = {29 dez. 2014},
    year          = {2014}
}


@inproceedings{Coscarelli:2011:Artigo,
    author        = {Carla Viana Coscarelli and Delaine Cafiero and Denise Nogueira},
    title         = {Jogos Digitais e Alfabetização },
    booktitle     = {Sexto Congresso Latinoamericano de Objetos de Aprendizagem},
    date          = {2011-10-11},
    urlaccessdate = {28 dez. 2014},
    year          = {2011},
    address       = {Montevideo, Uruguai}
}

@book{Morimoto2011,
    title         = {Redes - Guia Prático},
    author        = {Carlos E. Morimoto},
    isbn          = {978-85-99593-09-7},
    edition       = {2},
    year          = {2011},
    publisher     = {Sul Editores},
    address       = {Porto Alegre, RS}
}

@online{Modbus2014,
    author        = {Modbus},
    title         = {Modbus FAQ},
    year          = {2014},
    url           = {http://www.modbus.org/faq.php},
    urlaccessdate = {26 dez. 2014}
}

@online{Moore2014,
    author        = {Tom Moore},
    title         = {Growth of Industrial Ethernet},
    month         = oct,
    year          = {2014},
    url           = {http://www.profibus.com/uploads/media/pxddamkey%5B17892%5D_IE-Book.pdf},
    urlaccessdate = {26 dez. 2014}
}

@online{Gutierrez2008,
    author        = {Regina Maria Vinhais Gutierrez and Simon Shi Koo Pan},
    title         = {Complexo Eletrônico: Automação do Controle Industrial},
    month         = set,
    year          = {2008},
    url           = {http://www.bndes.gov.br/SiteBNDES/export/sites/default/bndes_pt/Galerias/Arquivos/conhecimento/bnset/set2807.pdf},
    urlaccessdate = {25 dez. 2014}
}

@misc{gplv2,
    title         = {GNU General Public License},
    version       = {2},
    shorthand     = {GPL},
    organization  = {FSF},
    url           = {http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html},
    pagination    = {section},
    language      = {english},
    date          = {1991-06},
    year          = {1991},
    urlaccessdate = {22 dez. 2014}
}

@book{Tanenbaum2008,
    title         = {Redes de Computadores},
    author        = {Andrew S. Tanenbaum},
    isbn          = {8535211853},
    edition       = {4},
    year          = {2008},
    publisher     = {Elsevier},
    address       = {Rio de Janeiro, RJ}
}

@book{Tanenbaum2010,
    title         = {Sistemas Operacionais Modernos},
    author        = {Andrew S. Tanenbaum},
    isbn          = {9788576052371},
    edition       = {3},
    year          = {2010},
    publisher     = {Prentice-Hall do Brasil},
    
}

@book{Monteiro2001,
    title         = {Introdução à Organização de Computadores},
    author        = {Mário A. Monteiro},
    isbn          = {9788521612919},
    year          = {2001},
    publisher     = {LTC},
    edition       = {4},
    address       = {Rio de Janeiro, RJ}
}

@book{Langbridge:2014:ARM,
    title         = {Professional Embedded ARM Development},
    author        = {Langbridge, J.A.},
    isbn          = {9781118788943},
    series        = {Wrox Professional Guides},
    year          = {2014},
    publisher     = {Wiley},
    address       = {Indianapolis, IN}
}

@book{john2010iec,
    title         = {{IEC} 61131-3: Programming Industrial Automation Systems},
    author        = {Karl-Heinz John and Michael Tiegelkamp},
    isbn          = {9783642120152},
    lccn          = {2010925149},
    year          = {2010},
    publisher     = {Springer-Verlag}
    address       = {"Berlin, Heidelberg"}
}

@article{iec14b, 
    author        = {IEC},
    journal       = {{IEC} 62270, ed. 2.0}, 
    title         = {Guide for Computer-Based Control for Hydroelectric Power Plant Automation}, 
    year          = {2013},
    month         = {9}
}

@book{boyer2010,
    title         = {SCADA: Supervisory Control and Data Acquisition},
    author        = {Stuart A. Boyer},
    isbn          = {9781936007097},
    lccn          = {2009027094},
    year          = {2010},
    publisher     = {ISA}
}

@online{BeagleBoard2008,
    author        = {BeagleBoard},
    title         = {BeagleBoard},
    month         = jan,
    year          = {2008},
    url           = {http://beagleboard.org/beagleboard},
    urlaccessdate = {05 jan. 2015}
}

@online{Logix5000,
    author        = {{ALLEN-BRADLEY}},
    title         = {Logix5000 Controllers IEC 61131-3 Compliance},
    month         = nov,
    year          = {2012},
    url           = {    http://literature.rockwellautomation.com/idc/groups/literature/documents/pm/1756-pm018_-en-p.pdf},
    urlaccessdate = {05 jan. 2015}
}

@online{Raspberry2012,
    author        = {{Raspberry Pi}},
    title         = {Raspberry Pi},
    month         = jan,
    year          = {2012},
    url           = {http://www.raspberrypi.org/},
    urlaccessdate = {05 jan. 2015}
}

@online{Kridner:2014:Online,
    author        = {Kridner, Jason},
    title         = {What is Beagle?},
    month         = jul,
    year          = {2014},
    url           = {http://beagleboard.org/brief},
    urlaccessdate = {28 oct. 2014}
}

@book{white2011making,
    title         = {Making Embedded Systems: Design Patterns for Great Software},
    author        = {Elecia White},
    isbn          = {9781449320584},
    year          = {2011},
    publisher     = {O'Reilly Media},   
    address       = {Sebastopol, CA, USA}
}


@online{Levy:2013:Online,
    author        = {Levy, Markus},
    title         = {The History of The ARM Architecture: From Inception to IPO},
    year          = {2013},
    url           = {http://reds.heig-vd.ch/share/cours/reco/documents/thehistoryofthearmarchitecture.pdf},
    urlaccessdate = {23 dez. 2014}
}

@online{Prado:2013:Arm,
    author        = {Prado, Sergio},
    title         = {A onipresente arquitetura {ARM}},
    date          = {2011-02-24},
    year          = {2011},
    url           = {http://sergioprado.org/a-onipresente-arquitetura-arm/},
    urlaccessdate = {23 dez. 2014}
}

@online{ARM:Milestones,
    author        = {{ARM}},
    title         = {{ARM} Company Milestones},
    year          = {2014},
    url           = {http://www.arm.com/about/company-profile/milestones.php},
    urlaccessdate = {23 dez. 2014}
}



@book{Yaghmour:2008:BEL:1461420,
    author        = {Karim Yaghmour and Jon Masters and Gilad Ben-Yossef and Philippe Gerum},
    title         = {Building Embedded Linux Systems},
    year          = {2008},
    isbn          = {0596555059, 9780596555054},
    edition       = {2},
    publisher     = {O'Reilly \& Associates, Inc.},
    address       = {Sebastopol, CA, USA},
} 

@online{TexasInstruments:2014:Online,
    author        = {{Texas Instruments}},
    title         = {AM335x Processors},
    month         = oct,
    year          = {2014},
    url           = {http://www.ti.com/product/am3358},
    urlaccessdate = {28 oct. 2014}
}

@book{bolton:plc:2011,
    title         = {Programmable Logic Controllers},
    author        = {Bolton, W.},
    isbn          = {9780080462950},
    series        = {Programmable Logic Controllers Series},
    year          = {2011},
    publisher     = {Elsevier Science},
    address       = {Burlington, MA}
}


@book{Barr:1998:PES:552624,
    title         = {Programming Embedded Systems in C and C{}\verb!++!},
    author        = {Michael Barr},
    editor        = {Andy Oram},
    isbn          = {9781565923546},
    lccn          = {00689043},
    series        = {O'Reilly Series},
    year          = {1999},
    publisher     = {O'Reilly \& Associates, Inc.},
    address       = {Sebastopol, CA}
}

@book{clarke2004,
    title         = {Practical Modern {SCADA} Protocols: {DNP3}, 60870.5 and Related Systems},
    author        = {Gordon R. Clarke and Deon Reynders and Edwin Wright},
    isbn          = {9780750657990},
    lccn          = {2005299232},
    series        = {Engineering: Instrumentation \& Control},
    year          = {2004},
    publisher     = {Newnes},
    address       = {Burlington, MA}
}

@online{richard1999,
    author        = {Stallman, Richard},
    title         = {On "Free Hardware"},
    date          = {1999-01-22},
    url           = {http://www.linuxtoday.com/infrastructure/1999062200505NWLF},
    year          = {1999},
    urlaccessdate = {14 dez. 2014}
}

@online{arduino2005,
    author        = {Arduino},
    title         = {Arduino},
    year          = {2005},
    url           = {http://arduino.cc/},
    urlaccessdate = {28 dez. 2014}
}

@article{jeff2014,
    author        = {Jeff Payne},
    title         = {Future of the {PLC}},
    journal       = {Control Engineering},
    date          = {2014-08-26},
    year          = {2014},
    url           = {http://www.controleng.com/single-article/future-of-the-plc/},
    urlaccessdate = {14 dez. 2014}
}

@book{franchi:clp:2008,
    title         = {Controladores Lógicos Programáveis: Sistemas Discretos},
    author        = {Franchi, C.M. and de Camargo, V.L.A.},
    isbn          = {9788536501994},
    year          = {2008},
    publisher     = {Érica},
    address       = {São Paulo, SP}
}

